我發現我鍾意咗一個有情緒病嘅女仔……

但係佢冇病發嘅時候係好好……
但一病發就成個人精神緊張
唉

勸你唔好搞

小心最後自己都病埋

我都覺得係
但係我知佢啲經歷
佢真係好慘
想保護佢

佢真係係一個好好嘅女仔

有冇巴打有過來嘅經歷可以分享下

依個真

自問照顧唔到佢，慢慢hea佢，最尾就完左

利申 無一齊，曖昧

你只係想保護無病發既佢

如果你無信心係佢發作既時候俾到最大既支持佢既話 請你唔好打搞佢
唔好一齊左先話佢煩
明明有另一半但發作既時候好似孤零零一個咁 真係比死更難受
利申 有情緒病既女仔

靚唔靚大唔大波？

你大概幾耐就放棄咗

你又知
我有見過佢病發嗰陣時提點

病發就個人精神緊張都好過病發開你拖
不過有病唔係重點，重點係你有幾愛佢

係*

呢一刻我自問我會照顧
我係驚佢覺得會煩到我所以唔搵我

我自問我真係好想畀到安全感佢

你要俾到足夠既安全感佢 只要感覺到你有一絲絲唔耐煩都會收埋自己

我有畀足夠安全感佢呀
我係驚佢唔搵我

你又唔係佢 點知你已經俾夠安全感佢
定佢有同你講
佢完全信任你既話 佢既世界就會得返你一個 基本上無可能唔搵你
有信心係好事 但唔好太有信心
有時佢都唔知自己做咩既時候 身邊好難有人真係100%明白佢

呢個啱
我有時問佢緊張緊啲咩佢都答唔到我
但係好肯定有好多嘢佢都係信我先肯同我講

可唔可以講多啲

頂得順先好一齊

好難計因為若即若離左幾次
只可以話唔好以為當下你頂到就ok
要知道佢會唔止一次情緒發作，久而久之其實你點都會攰，會令到你自己都有情緒
如果你唔可以確保好好體諒佢控制你自己嘅情緒，當你頂唔住要走果陣佢會傷好多
所以你無信心嘅話唔捨得都要放棄

記得佢同我講過最多嘅說話就係叫我唔好對佢咁好

對唔住係我唔夠愛你，係我仆街係我怯
一次又一次比左好多假希望你
我可以呃自己話係你不辭而別先，但我知道首先放棄嘅人係我

希望你早日搵到真正嘅幸福

我淨係知我而家想保護佢

我已經有諗過

奉勸你一句 真係唔好搞 否則玩殘你 除非佢打算睇醫生然後你又覺得自己捱得過佢食藥嘅階段
利申曾經有抑鬱同焦慮症

唔好亂嚟
除非你心臟功能好好
總之你要各方面承受好大壓力
某程度上有情緒病嘅人
都會對身邊嘅人有一種強烈依賴
巴打回頭是岸

可唔可以分享下你有病嗰陣時其實諗緊啲咩

我覺得我可以

喂大佬 人人唔同㗎喎
不過一般有情緒病嘅女仔都會知自己難頂
知道條仔辛苦會想報償佢，所以對佢好好
不過ching你條女有冇打算睇醫生

佢唔係我女朋友
佢有keep住睇醫生
亦都有食藥
但係佢就好似唔想人關心佢咁

佢曾經都有自殺傾向
我係真係想陪住佢
同佢一齊嗰陣時佢都冇乜嘢
但係有時佢就係唔係好想我理佢

去馬啦 咁純粹可能佢想要私人空間啫
ps . 真係做到嘅話 就比佢知佢點都好你都會陪佢一齊行落去 佢會覺得好幸福的

唔見咗幾耐啊

唔會有時嘅 出咗事你都會知左
佢可能又入咗depression cycle
比多幾日佢睇下點

以為自己開po
但我未見過佢發脾氣或有咩唔同

食到咁偏

咪啊樓主
會害撚死你

過來人
話俾你聽 如果自己唔係好肯定愛到佢一世
就唔好開始了
佢哋接受唔到分離的

講多少少
佢會不自覺咁情緒勒索你
可能佢自己都唔想
但係你真係會好辛苦好攰
我成日話
如果建基於互相痛苦同傷害嘅愛情
其實好唔健康

依家諗清楚仲嚟得切
不過可能愛已經入咗骨 你諗唔到嘢

假如我係個女仔 我會寧願自己承受 就算鍾意樓主都唔會應承一齊 因為好似害左人地咁 一個人承受夠了 無謂令多個人難受
利申輕度抑鬱

我自己既經驗得出既結論係
同有情緒病既人一齊好易令自己都有情緒問題
最易發生既係到有分歧開始計較大家既付出既時候
往往好容易因為覺得"自己平時接納你情緒問題都係對你付出左"而希望對方體諒
但依種概念只會令關係更差

所以除非可以完全肯定大家價值觀相近（比較少分歧），又可以完全無條件接受佢既情緒問題，否則都係放過大家把喇。

識得一對，個男仔又係好似你咁想保護條女
睇住佢同條女一齊每隔幾日俾條女情緒轟炸一次
睇到我都攰

同有精神病嘅人一齊真係會好攰

你肯定佢有情緒病?

收到了
真係要搵下

其實情緒勒索會係點
我寧願佢煩多啲我
我都唔知佢而家搞緊咩

但係我而家根本冇埋怨
我想幫佢㗎

我同佢就係有好多相近嘅價值觀
所以先會咁諗

唉

不過巴打真係要諗清楚呀⋯⋯ 想幫佢可以做朋友 唔一定要做男朋友既 一齊左之後真係唔係咁易

始終都係有啲唔同
想用唔同身份保護佢

以前個ex有有抑鬱同焦慮症
一開始都以為自己ok
屌後尾我都頂唔順
覺得自己都瀨野
呢年內有男仔追自己唔知點解都會覺得驚
唔係有偏見，但呢類人真係幾麻煩
樓豬三思好啲

唔係呀嘛
全部追你嘅男仔都有焦慮同埋抑鬱？

唔係啊，但係好似嚇到怕咗咁

咁強嘅後遺症……

一病發我覺得佢同痴線嘅冇分別

我識嗰個女仔
病發嘅時候唔係咁嚴重嘅……
唉我都唔知

一齊咗就係另一回事…
初期都ok，之後真係頂唔順
最後我都覺得自己精神都好似有問題咁

唉我而家都唔知點好
佢又失咗蹤

咁你有冇食藥睇醫生呀

佢地感情好脆弱 有病既人唔會輕易信人 因為怕期望愈大失望愈大
但佢信得就會全部依賴果個人 你要有心理準備 而家當然可能講到天花龍鳳 因為未經歷過嘛

冇 唔敢同人講 自己都仲諗緊到底係唔係

唔知呢
我覺得我頂得住

點解唔同人講
收埋自己會好辛苦
認真快啲搵人幫下你

1 唔識講 唔知自己想點
2 唔鍾意放負 人本來自己就有煩惱 無謂再令人增添更多
3 未覺得身邊有個人係可以義無反顧聽我9up 唔覺得佢地會明白我

我當初同佢識就係你講嘅第三點
我係真係義無反顧咁幫佢
放心一定會有人咁樣做

咁個女仔會好幸褔
btw原來係你啊 改左名唔認得

我見你係我每個po都有comment好開心
認真呀你去睇下佢啦

又會咁岩 睇黎我都幾得閒
好啦我會諗下

係至好啊
認真mode

多口講多句
唔好話覺得佢條仔攰
我同條友係佢冇病嗰陣好撚friend
俾佢個病搞到自己都精神不穩定
斬左攬之後而家神采飛揚

不過條友藍的，斬欖冇損失
你係想同條女一齊嘅你預咗你可能痴埋一份

我幾肯定我唔會放棄佢
我係驚佢放棄自己
話曬佢有自殺傾向

深思熟慮諗清楚就ok, 真心祝幸福好人一世平安。

多謝你

有邊個女人冇情緒病

又唔好咁講

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

及早放手吧，好難行得遠，有d野你點努力都控制唔到

唉我都唔知

我是過來人

如果你冇信心自己可以好好保護佢，照顧佢
你唔好搞人
有情緒病既女仔好易會諗唔通

so fucking true ...

真係有咁嚴重……

但係我真係好想陪住佢

我有信心可以
我係驚佢自己亂諗啫

一世呢？

佢願意畀我照顧嘅話
我可以

你幾歲?

呢條問題關事嘅咩

頂唔順嘅意思係？

一定關

你係咪講緊佢有機會輕生

收皮啦，個個都咁講個個最後都走

00後

夠16未

講得好有道理
我會認真考慮

你呢啲諗法咪最撚自私，害撚死人

有經歷？

夠

係咩

我覺得要睇你願意為佢付出幾多同忍受到佢幾多

如果你真係有決心既話佢分分鐘可以因為你而好翻
因為係我就係個好例子

其實我覺得知知case都唔同既
只要keep住睇醫生同心理學家
準時食藥
有精神病既人都可以擁有正常幸福的人生
都值得被愛

*每個case

你曾經有輕度嘅情緒病？

香港地有邊個冇情緒問題。。。

認同
我都有陪佢一齊睇醫生

我以前算中度架 未同現任一齊之前
所以一個好既另一半可以拯救到一個有情緒病既人

真心

當佢一自負一燥就自殘 完全幫唔到佢 最後慢慢冷淡 慢慢分開 點知分手後佢仲開心 而加係朋友關係

冇病洗春你保護咩

祝福你地

有時做朋友好過做男女朋友

所以我覺得如果你有信心既 就去啦
我都祝福你地

你同佢相處咗幾耐 講句唔好聽嘅 有可能係因為你同情佢或者感到好奇先對佢有好感 相處耐啲確定唔係因為同情和新鮮感作怪先考慮要唔要確定關係啦

講真相處得唔係話好耐
但係我真係有種想保護佢嘅感覺

個人認為你自己考慮下錯過會唔會後悔，因為有時一個決定真係會影響一個人一世，你都對方都係，決定左就唔好咁易放棄無論人地講咩，其實我覺得所以關係都係沉甸甸既責任，應承咗守護人就預要做到底。

無論你點決定，都希望你地加油

明白
多謝你

每一個人都會有優缺點
無論嗰個人有冇病都會有戀愛失敗同成功的例子
總會有失敗左既人同你講無可能, 唔會幸福
但亦會有成功一齊磨合到落去既例子
只有你自己先會知
工作關係識好多精神病case
有人outcome 好 , 有人outcome 差
好睇際遇既

所以先要你相處耐啲熟悉下佢嘅生活習慣同生活需要 確定自己係唔喺真心對佢同埋有冇能力照顧佢 如果唔係你三分鐘熱度 之後厭倦走咗可能你承受得住 但對有情緒病嘅人來講打擊會好大

都係嘅
希望我係成功嗰批啦

明白
咁呢刻我用朋友身份去照顧佢先

唔緊要
屌得幾大力都冇所謂
但係點解你覺得我係啲咁嘅人

有情緒病既人其實好討厭自己
但又好想有人照顧自己
想每次情緒發作既時候有人陪自己
有人明自己 但佢自己都唔明自己想點
係好矛盾
你唔想了解佢無足夠既耐性請你唔好俾希望佢
只會更難受

講到底情緒病只有自己先可以醫返好
唔好妄想自己可以令佢好返
除非你真係好愛佢 又有無限既耐性
你要知道你自己都有情緒
佢並唔擅長安慰人 如果唔係都唔會有情緒問題

開場白稍長

你知唔知從事counselling/clinical psychology 嘅人啲咩quality係重要嘅？
其中一個係self-awareness
救人先要救己
連自己都唔aware自己身上發生啲咩 咁係好危險
例如你比人帶動到情緒 而你想處理佢
首先你要aware自己嘅情緒
再講 人總有啲地方叻同唔叻
而最惡劣嘅係你唔知自己唔叻啲咩 但又夾硬做啲你其實唔叻嘅嘢
然後出事嘅時候仲一面懵唔覺得有事

我感覺比較強嘅係你對自己了解唔深
反而自私偽善呢啲冇咁強
而呢啲性質每人總有少少嘅
與其話係我覺得你係咁
不如話我覺得你需要少少刺激黎反思
所以我先話"我唔覺得以下攻擊會全中"

你就係做 clinical psychology嘅?
你好似對呢方面有好深嘅見解

咁如果我長期搵佢
佢會唔會覺得我煩

no
僅僅係得把口嘅undergrad

好大可能係因為政治風波引起。
感覺香港人比較敏感

你講啲嘢好有文有路
多謝你覆咁有建設性嘅回覆

擺明係政治風波引起

咁連登一定係最多情緒問題人士聚集嘅地方。

有機會係

佢一係威脅你
一係自殘
你愛佢 可憐佢 你都唔會想睇住佢咁樣
會盡量想做好多嘢令佢唔好唔開心
久而久之你會攰 會迷失
會絕望 因為你做幾多 佢都係會繼續唔開心
你會覺得同佢冇未來
段關係只有互相折磨 好唔健康

到你想分嗰陣
佢會因為怕分離所以纏住你 甚至以死相逼
佢想佔有你 想你對佢好 佢唔識真正cater你感受
你唔愛佢 但係你唔會想佢為你而死
你唯有留喺佢身邊繼續痛苦

總而言之
一段咁嘅關係可能好深刻
但係你會好痛苦

唔係呀，你好似耶和華咁偉大

明白
多謝你嘅回覆

試過幾年，一開始都好似你咁諗知道係咁想更加保護佢愛護佢，但時間長左，總有一日真係頂唔順，感覺就好似係座火山隔離咁。

離開左之後終於鬆左一口氣，完完全全唔會留戀，建議真係三思。

明白

屌 中撚哂
其實真係唔好逞強
特別係你做唔倒長期24小時on call
辛苦果個只係你自己
最後只會由保護愛變到難受...

但係開始左既時候 就唔容易去離開
會變成一種責任>愛

Ok fair enough. Do you believe in horoscope? What zodiac sign are you? To me the personality description at times seems correct but I don't believe in the foretelling. I'm a Sagittarius. Tell me about the disposition and personality traits typical of a Sagittarius. I wanna find out if they're accurate. Are you into meditation as well? Today many people practise zen meditation in pursuit of tranquility and happiness. My cousin is a clarinetist. His auntie has a flute exam next month. She wants him to accompany her free of charge but he isn't sure if he wants to do it but he doesn't want her to feel like the rug is being pulled out from under her. My friend Ed has been having a crush on this girl named Jo for eight years. He's still holding out false hope that one day he'll be her boyfriend but Jo has a boyfriend. Ed is just being a doormat. During their trip to Thailand Ed bought her lots of presents and keepsakes and paid of all her meals but at the end he ran out of money so he had to ask Jo to lend him some money who's now saying that Ed is staying close to her to take advantage of her and her money. They stayed in a twin room which has a pair of twin beds rather than a double bed. She told Ed that she would never sleep with a guy until she was married which we all know isn't true; she sleeps with her real boyfriend daily. Ed knew it wasn't true but didn't mind. She even told him twice that she was a bit attracted to him which gave him false hope. That's why he's still holding out false hope that very soon he'll become her boyfriend. Recently, Jo demanded Eddie bought a Gucci limited edition handbag for her which cost twenty seven thousand dollars. Ed bought it but when he found out Jo was taking advantage of him again he felt very upset. Another girl named Shirley who he fancied took him to a beauty parlour and sold him facial sessions for over twelve thousand dollars. Ed didn't know he was being taken advantage of until he made his payment on his credit card. As soon as he made his payment Shirley's whole manner changed. Her expression immediately looked different as she got what she wanted already. She pretended to be cute and said "We can do facials together sweetie" then Ed got persuaded. Ed has been rejected by so many girls maybe due to the fact that he has no qualifications whatsoever so he ended up working as a security guard in a residential building with little career prospects. He fancied my sister so she avoided him. He studied higher diploma in Australia but besides IT he failed all the exams and failed them again in his resits so the government refused to grant him a student visa. He ended up being a security guard whose salary is twelve thousand dollars a month. Recently he said he would like to take a shot at the CPA exam and become an accountant with better career prospects. It'll improve his job prospects but the next day he said it would be a waste of time if he failed it so he gave up. The problem is that he doesn't wanna step out of his comfort zone; he'd rather be an ordinary security guard for the rest of his life. In addition he's extremely skinny; he's 180 centimetres tall but weighs less than 110 pounds. I suggested gaining weight but he didn't listen. I tried to encourage him but to no effect. Jo and Shirley must have swept him off his feet many years ago. Ed is invited to a marathon next month but he may be out of condition to compete. During the Cold War the Japanese government granted his great grandfather asylum. His cousins tom and jerry have been accused of robbery lately. If convicted they would be jailed for two years. The judge granted tom bail but refused to grant Jerry bail. Tom's parents agreed to stand bail for him who's now remanded on bail of ten thousand dollars while Jerry is remanded in custody for ten days. Ed's maid has been stealing his money. After an investigation he said "she's been stealing money. I'll grant you that"

其實你地點解要咁樣勸退樓主
咩都未開始發生
就算樓主唔去追個女仔都好
個女仔人生入面點都會遇高低起跌家啦
至少個女仔身邊有一個好似樓主咁想去嘗試了解佢 接受佢既人
唔係一件值得去鼓勵既事咩
應該係教樓主點去同精神病患者相處多過要責怪佢啦
你地咁樣同講非黑即白
講到好似一定要成功既戀愛先可以去追 因為怕失戀時會受傷
對精神病患者其中好重要既concept係normalization 同埋用strength model 囉
樓上個個psycho人應該會明

原來情緒病係冇得e好

諗清楚先好追

有情緒病既女仔好撚煩

我就一定唔會離開佢㗎喇
我係驚佢自己亂諗啫

你第一句係咩意思 唔係講緊自己呀話

一直以為自己會因為佢對我好好而好翻
但原來冇好過

希望你追個位情緒比較好d
加油

唉你都加油啦
希望你會好返

我都想

你啱啱唔係話你係一個成功嘅例子咩
你男朋友應該有醫好你㗎

過多三個月再諗
唔好諗到自己有幾中意
其實只係衝動

咁突然就好返喇
咁就好喇

你知啦 情緒病呢d

所以我先咁憎自己

宜家好返？

好返啦 不過我最近比場運動搞到d焦慮想返黎

我ex一開頭都話好想照顧我不知幾sweet
之後突然話想take break 然後就沒有然後了

佢未必喺你面前表露哂出黎
始終你未係佢男朋友

你係點好返架？
嗰陣有冇睇醫生食藥？
我前排都因為場運動抑鬱嚴重咗

佢精神緊張會點？可以講下嘛？

我勸你都係唔好

利申:過來人

其實個女仔點諗 得你鍾意人冇用 感情係雙向 你覺得個女仔願唔願意比你進入佢世界?

有情緒病又有男朋友嘅表示碌咗個橙入嚟睇到好擔心

仲有個recovery model添
對一個有幻聽嘅人黎講
recovery可以係學識點同把聲自處

我講嘅都係對樓主講而唔係個位女仔
如果樓主問嘅係應該點去同個女仔相處/佢可以點樣幫個女仔
而唔係樓主嘅戀情要點處理
成件事我覺得會好唔同
我覺得前者比較值得鼓勵
後者唔係

要support一個人唔一定要做戀人
錯唔係壞事 而衰咗之後緊要嘅係你學到乜
呢啲都係心態問題

你唔好害人，有啲嘢你唔會比到佢

完完全全過來人....

識左個鬼妹有depression 同 anxiety. 一開頭好sweet好in love. 我地直頭買機票，見家長，一齊住...之後問題好快出現 成日上ig都唔覆機。。。咁我唔明白佢就怪佢唔覆機，咁佢就嬲左我。之後佢話要break，成個月連普通WhatsApp 都好小.早幾日冇啦啦數我啲disadvantages同話我唔了解佢就分左手...下個月就飛香港...我真係好想佢比次機會我改，但係我講咩都已經冇用...完全已經唔覆機...搞到我都好depressed...

依加搞到返工又冇心情...日日心都好攰

唉 我真係好鐘意佢，我都知我衰唔夠了解佢都比空間佢...我知我係錯個一方...但係佢已經唔比機會我改同make up...依種心情真係好想死...

同*

只要唔好後悔同埋接受自己做的決定...

最放唔開係連機會都冇比我去補償...成世都活係後悔中....

覺得個女仔好幸福 但樓主一定要好小心照顧佢
情緒病人神經好敏感 好易因為一啲小事一句野唔開心好耐好耐
不過其實你唔駛太擔心
佢感受到你關心佢就已經好好
收得好埋對住人仲笑緊嘅情緒病撚上

結果有日佢話你知佢係覺得你先煩唔搵你
跟住你就會懷疑自己一直做既野啱唔啱
再到你病埋一份

屌咗先，跟住飛佢，以毒攻毒，等佢好返再食再飛再痴過，不斷循環

咩情緒病？

講笑咋巴，其實好多巴都講咗重點，食得鹹魚抵得喝，你要有心理準備先好去馬，如果唔係盞大家唔開心

有情緒病嘅人多數有自殘傾向，開始就話易，但去到一個終結位你正常人離開可能三幾個月就無事，但佢就影響一世，甚至輕生。

Commitment好重架

係
連做普通朋友都有機頂唔順

所以樓豬而家咩情況

我有個十幾年嘅朋友
最近呢兩年越來越嚴重
我都俾佢搞到有啲問題

有啊時好時壞 但長期都壞

最慘既係 當你係佢病發個陣想陪住佢幫佢 都會比佢推開你

我少搵咗佢好多了
普通朋友都會頂唔順
我建議你有定心理準備

我係俾佢搞到我都睇咗三萬蚊psychiatrist

你如果真係同佢一齊，我建議你要間中去見下醫生

真

我有一排係佢想自殺完我救返佢返黎
之後果兩個禮拜日日都發惡夢彈起身以為佢又自殺
足足兩個禮拜

躁會做好多唔理後果嘅事
例如賭博同購物狂

我個朋友已自殺三次
仲會半夜問我如果佢而家就去死我有咩最後說話同佢講
然後我大半年晚晚都怕我無收到message 瞓唔到
喪屍咁

快起上嚟唔使一個鐘就跳幾次掣

人人都有經歷㗎
但我嘅朋友不斷要求我體諒佢
但佢係完全唔會體諒我

我識十幾年
最初都唔係咁樣

係啊 上一秒仲同朋友傾緊計 下一秒呆左 啲負面情緒湧左上黎

其實覺得佢肯俾你陪睇醫生都幾信任你

睇左咁多人分享
我諗你真係諗清楚好

多謝你巴打

我只係想我係返香港之前可以見一見面，已經成個月冇見過。但係依加好似得我單方面搵佢咁

Close file

咁你唯有慢慢習慣

咁真係俾佢冷靜下 識唔識佢屋企人
叫佢屋企人睇住佢但唔好煩佢

你知唔知佢咩原因搞到有情緒病？

唔好

可唔可以透露少少 件事係完全解決唔到？

有 但係我WhatsApp十次 覆一次咁...佢完全唔提分手之後攞返啲野同埋張機票返香港...

其實係睇下你同個女仔可唔可以互相support到
唔係剩係你support佢，你都要滿足到自己心靈需要，先可以兩個人一齊行落去同埋過得開心
有時可能係你感染到佢，令佢見到你嗰陣可以暫時平靜下呢

唔好話我睇死你
得個十幾歲人
上面啲分享都講話，如果你覺得自己承擔到一世唔好開始
因為要分開佢地會更難受
你而家講到自己得，想照顧佢
你先十幾歲，我當個女仔同你差唔多年紀
佢做野家讀書？如果仲讀緊書
到做野又另一個世界
你咁肯定你一直陪到佢？
講真我完全唔睇好只覺得你幼稚
一時興起
上面咁多過來人，聽下人講啦

一齊左你要帶佢睇醫生， 搵心理治癒
條數好kum 計， 2000 一個月啦

private cp 一個禮拜見一次都兩千啦....

睇完上面巴絲分享 情緒病都幾惡搞
樓主咁細個 自己考慮清楚啦
話愛一個人好容易但做起上黎唔係咁易 你仲要追一個有情緒病既女仔

唔好一齊

個女仔係咪冇睇醫生 你可以起底參考我抑鬱個post
記得好似有位巴打話去公立急症室 話自己想自殺即刻有得睇

我只係想見佢同佢解釋清楚成件事 覺得大家就算做唔到男女朋友都可以放低啲誤會 可能之後仲有機會...因為我同條鬼妹真係好岩key...但係我唔知咁樣對一個有depression既人黎講係好定唔好...

不如佢接受咗你先

同埋精神病係可以好返㗎 最重要係 如果你同佢一齊可能令到佢冇咁緊張， 發病機會都細D

樓主依家點

樓主一直重覆話想保護個女仔
但其實唔係佢喊 你攬下呵下就得
佢就好似跌入個窿到咁
你要有耐性 每日用愛拉佢上嚟
一直陪伴 俾鼓勵
有時佢會行上少少 有時又會沉返落去
質疑返你轉頭 「點解要生存」
沒完沒了